純學術討論：獨居既人，如果長期還柙或入冊，間屋會點？

大家都知而家港共幾痴線，幾多人無啦啦入冊。但最可怕都未必係入冊本身，而係香港最大酷刑：樓刑、住刑。

如果某人獨居，又入冊幾個月以上(包括未審先還柙以「年」計嗰D)，又冇人代供樓/交租/交管理費，咁佢間屋會點算？

Q1.情況一：私人租住：應該唔使講，業主收回，家當變垃圾，出得返黎就自己再搵屋租。有冇錯？

Q2.情況二：租住公屋：係咪會同Q1一樣，業主(房署/房協)收回單位，家當變垃圾？之後出返黎(即使係還柙以「年」計後，突然獲撤控)咁點算？重新申請過？

Q3.情況三：自置，供緊：係咪會變銀主盤，被銀行收回，首期同供落既就咁冇晒？

Q4.情況四：自置，供完：丟空應該冇問題，但冇交管理費、冇夾錢維修翻新公眾地方，會點？

Q5.再複雜D，假設唔係獨居，但被狗咬者係家中唯一/主要經濟支柱，家人無能力供樓/交租/交管理費，租住公屋可以搵社署，其他情況(特別係供緊樓)又可以點？

Q6.如果被狗咬者份工做左超過5年，理論上除非辭職或犯錯被炒，否則其他情況離職係有長期服務金。因為咁而返唔到工，我唸除非係政治犯，做著間公司又係黃店，否則冇邊個腦細會同你停薪留職，咁樣係咪連長服金都冇埋？

Q7.如果屋企有寵物、煲緊湯未熄火.....但由突然被狗咬既一刻(可能喺街上)，已冇辦法返屋企處理(連保釋都唔批)，咁點算？由得寵物餓死、間屋火獨？

想知啲卡數同保險點

最好搵個信賴朋友

大佬你一輪嘴問 又寫得亂過人
好難有人有心機答你

Push
呢啲po好實用

其他我唔知
但Q5肯定係啦
因為你屋企人仲住緊人哋個單位 如果你屋企人俾唔起租當然要好似其他一般人租唔起樓咁要搬走

咁都叫寫得亂？

想知更多，幫到唔少手足

Q6 唔係公司主動遣散，所以應該冇長期服務金

Q7 會去搜屋，隻寵物會送去愛協，估計人道毀滅

A3, 你爭銀行幾多，銀行收樓拍賣扣數之後，會俾返你
A4. 無咩點，好多樓業主失聯，無人會爆你門
最多釘契，之後補交，解釘囉